[遍地開花][JRE良心]繼AO EO 後，一群勞工處LO 職系發表聯署

（數字最後更新於2019年7月29日 00:19）

我們是81名香港政府勞工處的勞工事務主任職系（Labour Officer Grade）人員。

作為處理勞工事務的政府職系，勞工事務主任的服務對象由基層市民以至各大中小企業的僱主，工作範疇包括為求職者配對合適工作、協助工傷僱員取得應有補償，以及調停勞資糾紛。我們工作上無時無刻須為勞資雙方謀求最大共同利益，明瞭處理糾紛「兼聽則明，偏聽則蔽」之道，因此一直以公道持平的態度工作，致力保障及改善僱員的權益。多年來，縱使一直人手緊絀，勞工事務主任依然緊守崗位及對市民的服務承諾。

上月至今香港因《逃犯條例》的修訂爆發多次大規模遊行示威，社會嚴重撕裂及對立。遺憾的是，以服務市民為宗旨的政府一直對廣大市民的訴求視若無睹。針對近日連串暴力事件，行政長官以至整個政府問責團隊的回應亦只屬範本式的連番譴責，絲毫沒有為解決當前困局提出任何實質建議，亦沒有作出政治領袖所應有的承擔。觀乎近日香港事態發展及政府的回應，已有違我們的良知，我們感到極度痛心及憤慨。

更教人震慄的是，7月21日晚上有白衣暴徒在元朗無差別襲擊市民，警務人員未能及時出現保護市民，有違警隊對市民的承諾。當市民對警隊執法公正性存疑，希望政府成立獨立調查委員會調查一連串事件的因果，但政府卻以百般理由推搪，未能做到急市民所急。作為政府的一分子，我們感到極度失望。

我們一直恪守公務員在公務上保持政治中立的原則，不偏不倚執行職務。然而我們也是香港市民的一分子，恕我們無法對眼前的不平之事視若無睹。我們在此對元朗暴徒的襲擊予以強烈譴責，並希望政府用心聆聽社會的聲音，回應市民提出的以下訴求：
1. 正式撤回《逃犯條例》修訂；
2. 成立獨立調查委員會，在公平、公開、公正的原則下，調查近月由《逃犯條例》修訂工作以來在社會所引起的大小事件。

在這個艱難的時刻，我們雖然會繼續謹守崗位，服務市民，但如果政府繼續漠視民意，拒絕回應，我們可能會採用不同方式，進一步表達訴求。

我們堅定與香港人同行。You'll Never Walk Alone.

**************************************************
有同事表示未能趕及參與，歡迎同事繼續表達支持，我們將會定期在此更新參加者的數字。

冇pass?

證呢

畀啲時間我，upload 要時間

Upload 緊

推推推

推

Pish

但要佢哋忍痛，唔好意思…

多謝大家肯企出黎

好多謝你地 係艱難既時候發聲

push

早晨，再推

Jonathan 見到未？

支持！